<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dr. Tobias R. Mayer</title>
    <link>https://tobiasrm.github.io/de/</link>
    <description>Recent content on Dr. Tobias R. Mayer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language><atom:link href="https://tobiasrm.github.io/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Über mich</title>
      <link>https://tobiasrm.github.io/de/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tobiasrm.github.io/de/about/</guid>
      <description>Aktuell Ich arbeite derzeit als Senior IT Security Engineer bei ConnectedCare GmbH (Berlin/Telgte, Deutschland, ehem. BEWATEC GmbH). Dort trage ich maßgeblich zur IT Sicherheit der ConnectedCare Plattform bei und bin ich Ansprechpartner für alle Themen der IT Sicherheit &amp;amp; Datenschutz.
Ich kümmere mich um zwei wichtige Bereiche: a) technische Sicherheit und b) regulatorische Tätigkeiten. Beide Bereiche interagieren stark (z.B. Erfüllung von Schwachstellenmanagement für Cyber Resilience Act) und müssen immer gemeinsam geplant werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expertise</title>
      <link>https://tobiasrm.github.io/de/expertise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tobiasrm.github.io/de/expertise/</guid>
      <description>Zertifizierungen EC-Council &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;  Ethical Hacker &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;  Encryption Specialist &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;  SOC Analyst Weitere  Datenschutzbeauftrager (TÜV) gemäß DSGVO und BDSG-neu (TUEV-NORD) [Zertifikat]  - weitere Infos siehe Kursbeschreibung  Berufliche Erfahrungen Meine Erfahrungen umfassen langjährige Tätigkeiten als IT Security Professional im Unternehmenssektor sowie angewandte Forschung in nationalen (DE / FR) und internationalen (IARC/WHO) Instituten, typischerweise dreisprachig (EN / FR /DE) und im internationalen / multikulturellen Kontext:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publikationen</title>
      <link>https://tobiasrm.github.io/de/publications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tobiasrm.github.io/de/publications/</guid>
      <description>Anonymous voting using distributed ledger-assisted secure multi-party computation, M. Schiedermeier, O. Hasan, T. Mayer, L. Brunie, H. Kosch. In: Applied Network Sciences Vol. 9, Springer Nature, 2024. [link] A transparent referendum protocol with immutable proceedings and veriﬁable outcome for trustless networks, M. Schiedermeier, O. Hasan, T.R. Mayer, L.- Brunie, H. Kosch. In: Proceedings of the 8th International Conference on Complex Networks and Their Applications, Springer International Publishing, 2019, 647—658. [link]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://tobiasrm.github.io/de/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tobiasrm.github.io/de/contact/</guid>
      <description>Sie haben eine Frage und wollen mich kontaktieren? Toll! Schreiben Sie mir eine E-Mail und mich melde mich schellstmöglichst.
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
