<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dr. Tobias R. Mayer</title>
    <link>https://tobiasrm.github.io/de/</link>
    <description>Recent content on Dr. Tobias R. Mayer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    
	<atom:link href="https://tobiasrm.github.io/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Über mich</title>
      <link>https://tobiasrm.github.io/de/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tobiasrm.github.io/de/about/</guid>
      <description>Spezialist für Sichere Verteilte Systeme  Aktuell Ich arbeite derzeit als Head of IT Architecture bei Verimi und helfe dort mit, den Nutzern die Kontrolle über ihre digitale Identität zurückzugeben. Konkret bin ich u.a. involviert in IT/Cloud-Architekturentscheidungen, Sicherheit-/Risiko-Bewertungen, Technologie-Evaluierungen und der stetigen Verbesserung des Technologie-Teams. Verimi ist meiner Meinung nach weltweit einmalig und bietet dem Nutzer die Chance einer sicheren digitalen Identität und die Hoheit über die eigenen Daten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lebenslauf</title>
      <link>https://tobiasrm.github.io/de/cv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tobiasrm.github.io/de/cv/</guid>
      <description>Berufliche Erfahrungen Mit Spezialisierung auf sichere verteilte Systeme umfassen meine Erfahrungen u.a. Koordinierung, Analyse, Forschung &amp;amp; (Software-)Entwicklung in nationalen (DE &amp;amp; FR) sowie internationalen (IARC/WHO) Instituten, typischerweise dreisprachig (EN, FR, DE) und im internationalen/multikulturellen Kontext:   Seit 2018: Head of IT Architecture Verimi, Berlin, Deutschland  Haupttätigkeit(en): Beitrag zur Verbesserung des Technologie-Teams, IT/Cloud-Architekturentscheidungen, Sicherheits- &amp;amp; Risikoanalysen, Entwickler helfen Spaß an der Arbeit zu haben.  2016 &amp;ndash; 2018: Software Architekt &amp;amp; Entwickler (F&amp;amp;E, Spezialisierung &amp;ldquo;Blockchain&amp;rdquo;) LIRIS Lab, INSA de Lyon, Frankreich</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publikationen</title>
      <link>https://tobiasrm.github.io/de/publications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tobiasrm.github.io/de/publications/</guid>
      <description>Deliverable D2.2: Incremental report on provenance, trust and reputation models – Technical Realization (network &amp; storage layer), T. R. Mayer. Project Report (WP1 Value Assessment), Project “Linked Data for Prescriptive Analytics: Application to Fraud Detection, Value Assessment” with Atos/Worldline industrial partner, 03/2018 (confidential, not publicly accessible). Credit-based Reputations for Identity Management with Blockchain and Flow Networks, T. R. Mayer, O. Hasan, and L. Brunie. Whitepaper proposal, 4th Rebooting-the-Web-of-Trust Workshop, Paris, 04/2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://tobiasrm.github.io/de/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tobiasrm.github.io/de/contact/</guid>
      <description>Sie haben eine Frage und wollen mich kontaktieren? Toll! Schreiben Sie mir eine E-Mail und mich melde mich schellstmöglichst.  -- </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>