<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dr. Tobias R. Mayer</title>
    <link>https://tobiasrm.github.io/de/</link>
    <description>Recent content on Dr. Tobias R. Mayer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    
	<atom:link href="https://tobiasrm.github.io/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Über mich</title>
      <link>https://tobiasrm.github.io/de/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tobiasrm.github.io/de/about/</guid>
      <description>Spezialist für Sichere Verteilte Systeme  Aktuell Ich arbeite derzeit als IT Security Analyst bei Verimi trage maßgeblich zur Sicherheit der von Verimi angebotenen digitalen Identität bei. Konkret bin ich involviert in den Thematiken Sicherheit-, Risiko- &amp;amp; Workflow-Analysen sowie Technologie- &amp;amp; Architektur-Sicherheit (z.B. Vulnerability Scans, Koordination von Pentests). Verimi ist weltweit einmalig und bietet dem Nutzer die Chance einer sicheren digitalen Identität und die Hoheit über die eigenen Daten.
Vorher Vor meiner Position bei Verimi war ich tätig als Forscher und F&amp;amp;E Software-Ingenieur an der INSA de Lyon, Frankreich, in angewandten Forschungsprojekten mit internationalen Industriepartnern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lebenslauf</title>
      <link>https://tobiasrm.github.io/de/cv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tobiasrm.github.io/de/cv/</guid>
      <description>Berufliche Erfahrungen Mit Spezialisierung auf sichere verteilte Systemeumfassen meine Erfahrungen u.a. Koordinierung, Analyse, Forschung &amp;amp; (Software-)Entwicklung in nationalen (DE &amp;amp; FR) sowie internationalen (IARC/WHO) Instituten, typischerweise dreisprachig (EN, FR, DE) und im internationalen/multikulturellen Kontext:
Ausbildung  09 / 2013: Binationale Dissertation (&amp;ldquo;cotutelle de these&amp;rdquo;) [Manuskript als .pdf] Universität Passau (Deutschland) &amp;amp; INSA de Lyon (Frankreich) Exzellenzpreis 2013 (Kategorie: Naturwissenschaften)[Pressemitteilung] Spezialisierung: Zuverlässige und sichere verteilte Systeme (insbesondere P2P); komplexe Systemanalyse; Spieltheorie Titel: &amp;ldquo;Achieving collaboration in distributed systems deployed over selfish nodes - a Publish/Subscribe case study&amp;rdquo; Die Dissertation wurde im &amp;ldquo;Cotutelle de thèse&amp;rdquo; Programm durchgeführt, eine binationale Betreuung zwischen der Grande École INSA de Lyon (Frankreich) und der Universität Passau (Deutschland).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publikationen</title>
      <link>https://tobiasrm.github.io/de/publications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tobiasrm.github.io/de/publications/</guid>
      <description>A transparent referendum protocol with immutable proceedings and veriﬁable outcome for trustless networks, M. Schiedermeier, O. Hasan, T.R. Mayer, L.- Brunie, H. Kosch. In: Proceedings of the 8th International Conference on Complex Networks and Their Applications, Springer International Publishing, 2019, 647—658. [link]
See also pre-publication at arXiv: [arXiv:1909.06462] Deliverable D2.2: Incremental report on provenance, trust and reputation models – Technical Realization (network &amp; storage layer), T. R. Mayer. Project Report (WP1 Value Assessment), Project “Linked Data for Prescriptive Analytics: Application to Fraud Detection, Value Assessment” with Atos/Worldline industrial partner, 03/2018 (confidential, not publicly accessible).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://tobiasrm.github.io/de/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tobiasrm.github.io/de/contact/</guid>
      <description>Sie haben eine Frage und wollen mich kontaktieren? Toll! Schreiben Sie mir eine E-Mail und mich melde mich schellstmöglichst.
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>